醫管局全年被「走數」逾 6 千萬 主要涉無港身份證人士 料難成功追數

醫院管理局今日（16 日）發布最新一份 2019/2020 年度年報，披露財政情況，其中錄得「註銷的未收回款額」逾 6,160 萬元，即病人使用服務後「走數」未付款，較上年度的 4,923 萬元增約 25%。醫管局指，有關款項主要涉及非符合資格人士，即沒有持香港身份證人士，雖然已採取所有可能行動向他們追收欠款，但成功收回機會不大。

年報又披露 5 名最高薪行政人員薪酬，醫管局行政總裁高拔陞年薪為 616 萬元，平均月薪約 51 萬元，較升職前原職位聯網服務總監有約 491 萬元年薪，上漲約 25%。其次是港島東聯網總監陸志聰、九龍中聯網總監羅思偉，年薪分別為 555 萬元，增幅約 4.8%。新界東聯網總監羅思偉、九龍東聯網總監譚錦添年薪分別約為 544 萬元及 543 萬元。

另外，醫管局在 2019/2020 年度錄得 38 億元盈餘，較去年度的 14 億元盈餘增逾一倍。醫管局指，除了人手不足但未能填補職位空缺，令員工薪酬開支較預算為低外，最主要因素為大部分非緊急及非必要服務，因疫情爆發而大幅縮減，令年內的整體營運開支減少。

包容包容

咁唔和諧
講呢D

立場美術組

磁能線，2019年都有 17 億盈餘，收支平衡咪ok，剩低咁多錢唔用嚟改善醫院設施同醫護待遇，儲起嚟把托？

儲黎養班大陸閪囉